---
author: Bénédicte Lambert
description: des galettes de pain à la farine de pois chiches et aux épinards.
image_url: https://github.com/bndct-lmbrt/mes-recettes/blob/master/medias/khaman.jpg
title: Pain indien à la farine de pois chiches Khaman
licence: non définie
categories: accompagnement
niveau: débutant
date: 12/05/2017
nombre: 11 personnes
temps-cuisson: 30/40 min
temps-preparation: 20 min (fermentation 12h)
layout: recette
---

## Ingrédients

- 100g de farine de pois chiches
- 50g de yaourt
- 1cc de curcuma
- 1/2cc de gingembre
- 1/2 jus de citron
- 100g d'épinards
- sel

## Déroulé

Dans un saladier, mettre la farine avec le reste des ingrédients, excepté les épinards.  
Mélanger afin d'obtenir une pâte lisse.  
Ajouter de l'eau jusqu'à la consistance d'une pâte à crêpe épaisse.  
Laisser fermenter pendant 12h dans un endroit sec et chaud (22/23°C).  
Ajouter les épinards hachés.  
Mettre dans un récipient et faire cuire à la vapeur pendant 30/40 min environ suivant la taille du plat (vérifier la cuisson avec la lame d'un couteau ou un cure-dent).

**Astuces**

Faire cuire les épinards au préalable avec oignons et ail pour plus de goût.
